呢場仗可以咁樣睇

中學年代玩過一個遊戲，姑且叫佢拍手遊戲。玩家圍圈企，每回合拍一下手，再選擇儲氣、攻擊或者防禦。假設玩家有血槽，遊戲目標就是成功攻擊對方直至生命歸零。

遊戲最重要法則，就是攻擊前必須儲氣。儲得越多，攻擊越強，甚至無視防禦，直接完局。

正題來了。我們就在和警察及政府玩這個遊戲。

遊戲是團隊戰。我方有二個人，和理非，勇武。對方也是二個，政府，警察。還有個特殊玩家，叫平民。平民是中立的，但會因受人傷害而反擊。我們的目標，就是讓政府出局，而對方則是讓和理非或勇武任一出局即可。

這遊戲極不平衡，因為對方尤其是警察有很多攻擊手段。警察可以驅趕，噴胡椒噴霧，而且偷偷修改了規則，本來要儲很多氣才可以用的TG、橡膠子彈，現在可以直接用，近乎沒成本，也可以出黑社會，最強手段是拘捕。政府呢？攻擊手段不多，主要可以遣責，也可以宵禁甚至要求軍隊加入遊戲，但這要儲很多氣才能實現。不過政府防禦力極高，簡稱面皮厚，九成九的攻擊可以直接無視。

我方有什麼手段呢？

很抱歉，我方手段不多，而且都要儲很多氣才能使用。最慘的是，我方儲氣方式極為被動，叫「捱打」。

我方可以遊行集會，或者圍政府圍警署，但這些手段其實不會扣政府血。但這些手段都會刺激到警察，讓他們攻擊。每次被攻擊，我們都會儲氣。若警察開地圖炮，傷及平民，我們會得到更多氣。

我們就是在警察攻擊後不斷儲氣，再伺機擊倒政府。

那我們到底有什麼攻擊手段？

我們可以發起不合作運動，可以攻佔政府機關，甚至針對個別人士。

但前者會令平民反擊，後兩者成效不明，或可致勝，但若儲氣不足，會受平民聲討，或令和理非退場，遊戲結束。

還有個終極手段，叫全民無限期三罷。但發動條件不明，只知前提要儲很多氣。為什麼發動條件不明？因為出這招粒掣，在平民手上。

寫了咁多，有什麼結論？

一，警察無限血。挑釁警察可令他們反擊，變相儲氣。但攻擊不會扣血，甚至會「傷害」平民。

二，我們攻擊政府的手段有限，而且要儲很多氣。

三，要擊倒政府，一是勇武出大絕，直接佔領。一是平民出大絕，全城無限期三罷。

遊戲的方針，就是不斷儲氣，攻擊時，一擊即中，否則只會「哂氣」。

我比較悲觀，覺得真係攻擊到政府嘅手段唔多。但正係因為咁，唔好浪費儲返嚟嘅氣，做就要有能力埋佢單。

Push

推

我哋同對家鬥𡁵少犯錯，希望大家都諗清楚行動目標同手段。